const quizDataPancasila = [
    {
        question: '1. Pada Piagam Jakarta (Jakarta Charter) yang akan ditetapkan serta disahkan sebagai Undang-Undang Dasar 1945 masih terdapat masalah yang bisa mengganggu persatuan rakyat Indonesia, terutama pada alinea ke-4 tentang perumusan lima asas falsafah negara Indonesia Merdeka, dimana asas pertama menyebutkan: Ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat Islam bagi pemeluk-pemeluknya. Berkat peran 4 tokoh Islam dalam memberikan pandangan dan pendapatnya hingga asas pertama falsafah negara tersebut akhirnya berbunyi: Ketuhanan Yang Maha Esa. Salah seorang dari 4 tokoh Islam tersebut adalah ....',
        options: ['Ki Bagus Hadikusumo', 
            'Umar Said Cokroaminoto', 
            'Haji Abdul Malik Karim Amrullah', 
            'Ki Hajar Dewantara'],
        answer: 'Ki Bagus Hadikusumo',
    },

    {
        question: '2. Rumusan masalah dasar negara Indonesia ini muncul pertama kali sewaktu dilaksanakannya sidang pertama Badan Penyelidik Usaha-Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) pada tanggal 29 Mei 1945 â€“ 1 Juni 1945. Terdapat 3 tokoh Nasional Indonesia ketika itu yang memaparkan Asas Dasar Negara Republik Indonesia. Selain Ir. Soekarno dan Mr. Muhammad Yamin, ',
        options: ['Mr. A.D. Cokronegoro', 
            'Mr. Mohammad Roem', 
            'Prof. Dr. Soepomo', 
            'Dr. Buntaran Martoatmodjo'],
        answer: 'Prof. Dr. Soepomo',
    },

    {
        question: '3. Pancasila tidak hanya merupakan pandangan hidup bangsa Indonesia, tetapi juga merupakan...',
        options: ['Semboyan negara', 
            'Ideologi negara', 
            'Prinsip negara', 
            'Angan-angan negara'],
        answer: 'Ideologi negara',
    },

    {
        question: '4. Pancasila di negara kita merupakan sumber dari segala hukum di Indonesia.',
        options: ['TAP MPR NO V/MPR/1978', 
            'TAP MPR NO V/MPR/1973', 
            'TAP MPR NO VI/MPR/1978', 
            'TAP MPR NO IV/MPR/1978'],
        answer: 'TAP MPR NO IV/MPR/1978',
    },

    {
        question: '5. Berdasarkan prinsip demokrasi Pancasila, Indonesia adalah negara yang menganut teori kedaulatan ....',
        options: ['Hukum', 
            'Rakyat', 
            'Agama', 
            'Negara'],
        answer: 'Rakyat',
    },

    {
        question: '6. Lambang Garuda Pancasila ditetapkan sebagai lambang negara berdasarkan ....',
        options: ['Peraturan Pemerintah No. 66 tahun 1951 tanggal 17 Oktober 1951', 
            'Peraturan Pemerintah No. 66 tahun 1951 tanggal 17 Desember 1951', 
            'Peraturan Pemerintah No. 66 tahun 1951 tanggal 17 September 1951', 
            'Peraturan Pemerintah No. 66 tahun 1951 tanggal 17 Agustus 1951'],
        answer: 'Peraturan Pemerintah No. 66 tahun 1951 tanggal 17 Oktober 1951',
    },

    {
        question: '7. Pengamalan sila Persatuan Indonesia di antaranya adalah dengan sikap',
        options: ['Membaur dengan adat dan kebiasaan yang berlaku di daerah lain untuk menciptakan kerukunan di Indonesia', 
            'Tidak mencampuri adat dan kebiasaan yang berlaku di daerah lain', 
            'Menempatkan kepentingan bangsa dan negara di atas kepentingan pribadi dan golongan', 
            'Menempatkan kepentingan bersama sebagai tujuan utama melalui musyawarah untuk mufakat'],
        answer: 'Menempatkan kepentingan bangsa dan negara di atas kepentingan pribadi dan golongan',
    },

    {
        question: '8. Makna fungsi Pancasila sebagai ideologi terbuka adalah .... ',
        options: ['Menerima perkembangan teknologi, ilmu pengetahuan, dan perkembangan masyarakat sesuai dengan undang-undang yang ditetapkan pemerintah.', 
            'Menerima perkembangan teknologi, ilmu pengetahuan, dan perkembangan masyarakat sesuai dengan semangat untuk menjaga keterlibahan dunia.', 
            'Menerima perkembangan teknologi, ilmu pengetahuan, dan perkembangan masyarakat untuk diterapkan demi kemajuan rakyat Indonesia.', 
            'Menerima perkembangan teknologi, ilmu pengetahuan, dan perkembangan masyarakat sesuai dengan keperibadian bangsa.'],
        answer: 'Menerima perkembangan teknologi, ilmu pengetahuan, dan perkembangan masyarakat sesuai dengan keperibadian bangsa.',
    },

    {
        question: '9. Ditetapkannya Pancasila sebagai satusatunya azas dalam hidup bermasyarakat, berbangsa, dan bernegara bertujuan untuk ....',
        options: ['Menyatukan tekad dan semangat untuk meraih cita-cita dan tujuan bersama', 
            'Memberikan kesadaran dan pemahaman kepada segenap rakyat Indonesia akan keluhuran dan kebesaran leluhur bangsa Indonesia pada masa lampau', 
            'Menghindarkan terjadinya perpecahan antarsesama warga negara', 
            'Menyatukan suku-suku di Indonesia yang berbeda-beda adat, kebiasaan, dan bahasanya'],
        answer: 'Menghindarkan terjadinya perpecahan antarsesama warga negara',
    },

    {
        question: '10. Selaku ideologi, Pancasila bukan ideologi yang statis, beku, dan kaku, melainkan ideologi yang mampu mengembangkan pemikiran baru, segar, dan berkualitas sesuai dengan tuntutan zaman. Berdasarkan pengertian tersebut, maka Pancasila merupakan ideologi yang ....',
        options: ['Tertutup', 
            'Dinamis', 
            'Statis', 
            'Terbuka'],
        answer: 'Terbuka',
    },
];